<h2>معرفی بهترین <strong>نرم افزار حسابداری</strong></h2>
<p>بهترین <a href="https://cactus.ir/softwares/accounting-softwares.php">نرم افزار حسابداری</a>، در واقع نرم افزاری است که بتواند نیاز های شما را در حوزه تولید کالا و خدمات بر طرف کرد و بتواند مدیریت بهینه و اثر بخش شما را در کنترل و مدیریت هوشمندانه دخل و خرج، یاری دهد. ما هیچ بهترین نرم افزار حسابداری برای پوشش همه نوع فعالیت های کسب و کار نداریم و هر کسب و کاری باید قادر باشد بر اساس نیاز سنجی موثر خود و بر اساس اهداف و رفتار سازمانی تدوین شد، به دنبال استقرار یک نرم افزار کنترل فرآیند های مالی درون و برون سازمانی باشد.</p>
<p>شمار نرم افزار های حسابداری و حسابرسی عمومی و تخصصی با پیشرفت فناوری و استاندارد های مالی، در حال  افزایش بوده و نیاز مدیران ارشد مالی به سامانه های کارا جهت رصد هوشمندانه و مستمر فعالیت های خرید و فروش محصولات و خدمات شرکت ها و سازمان ها نیز به موازات رشد اقتصاد و فناوری، روند صعودی دارد. نرم افزار حسابداری می بایست در حد اندازه و نیاز سازمان بوده  و بعضا شرکت های دولتی و خصوصی نیاز به طراحی نرم افزار اختصاصی برای خود دارند که زیر سیستم های متنوع آن ها را پوشش دهد. انتخاب نادرست نرم افزار حسابداری می تواند هزینه ها را افزایش داده و منجر به اختلال در فعالیت مالی سازمان / شرکت شود.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-1970" title="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" src="https://cactus.ir/wp-content/uploads/2019/07/نرم-افزار-حسابداری-کاکتوس-کامپیوتر-بر_djh.jpg" alt="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" width="500" height="331" /></p>
<p>استاندارد های حسابداری مرتب تغییر می کند و فرم ها و شیوه نامه های حسابرسی و مالیاتی و ارزش افزوده نیز هر سال دست خوش تغییر می شود. به خصوص ضرایب بیمه پرسنلی و هزینه های بانکی و امثالهم. لذا در کنار تغییر سیاست های سازمانی و ظهور فناوری های نوین مدیریت مالی، انتخاب نرم افزار حسابداری روز به روز مشکل می شود و نیاز به مشاوره تخصصی برای انتخاب و استقرار یک سیستم هوشمند مدیریت مالی دارید.</p>
<p>گزارش امروز نگاهی  دارد به آنچه از یک نرم افزار حسابداری خوب انتظار داریم و معرفی بهترین نرم افزار های حسابداری داخلی و بین المللی.</p>
<p>با ما همراه باشید و نقطه نظرات و دیدگاه های خود را در بخش کامنت یا از طریق بخش contact us در اختیار ما قرار دهید.</p>
<h2>نرم افزار های حسابداری چه کاربرد هایی را پوشش می دهند؟</h2>
<p>اگر برای نخستین بار است که قصد دارید نسبت به خرید نرم افزار حسابداری اقدام کنید، باید بدانید که اصولا نرم افزار های حسابداری بر اساس نیاز های خاصی تولید می شود و کاربرد های متنوع و متفاونی با یکدیگر دارند.</p>
<p>بخشی از نرم افزار های حسابداری، برای حسابداری پایه هستند. یعنی کارهای معمولی. مثلا مدیریت حساب های بانکی. بررسی ضمانت نامه های بانکی برای پروژه های مختلف. سر رسید چک هایی که به فروشندگان کالا و خدمات داده شده است. دریافت مبالغ صورت وضعیت از کارفرما های دولتی و خصوصی و مدیریت دارایی های ثابت و بررسی اسناد دریافتنی و پرداختنی. این ها در واقع هسته یک سیستم حسابداری را تشکیل می دهد که نیاز مدیریت مالی را تامین می کند.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-1971" title="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" src="https://cactus.ir/wp-content/uploads/2019/07/نرم-افزار-حسابداری-کاکتوس-کامپیوتر-بر_djh-1.jpg" alt="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" width="500" height="334" /></p>
<p>بخشی از نرم افزار های حسابداری، پروژه محور (PROJECT BASED ACCOUNTING) تعریف و طراحی می شود. یعنی شما بر اساس پروژه ای که در یک صنعت خاص در یک مکان و زمان خاص دارید، نرم افزار خاصی طراحی  یا خریداری می کنید تا آن نیاز خاص را بر طرف کند. این نرم افزار ها تلاش می کند تا سود شما در پروژه خاص بهتر رصد و افزایش یابد و از هدر رفتن منابع انسانی و کالایی، جلوگیری شود. حداکثر سازی سودآوری هم در مدیریت منابع انسانی هم در نظارت بر حسن اجرای  تعهدات پیمانکار در مقابل مشتری (شامل کارفرما) صورت می گیرد.</p>
<p>در نرم افزار های حسابداری پروژه محور، تلاش می کند تا هزینه های پروژه در حال و اینده بررسی و همه هزینه ها از نظر مدیریت پروژه محاسبه می شود تا در بهبود تصمیم گیری مدیران میانی و ارشد موثر باشد.</p>
<p>برخی از نرم افزار های حسابداری تنها به منظور مدیریت تنخواه صورت می گیرد. این نوع نرم افزار ها، فقط به منظور مدیریت تن خواه و بررسی جریان نقدینگی تخصیصی به واحد های مختلف عملیاتی و اداری در نقاط مختلف طراحی می شود و تلاش می کند تا روند پیشرفت طرح های توسعه ای و هزینه های آن ها را بررسی کند. این نوع نوع نرم افزار ها هم در سازمان های دولتی و خصوصی و شرکت ها کاربرد دارد.</p>
<p>برخی از نرم افزار های حسابداری به منظور مدیریت موجودی طراحی می شود تا به شرکت ها کمک کند تا سطوح موجودی صحیح را برای به  حداکثر رساندن سود و کاهش اتلاف هزینه و کاهش استهلاک و افزایش  ضرر و زیان، تحت نظر قرار بگیرند.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-1972" title="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" src="https://cactus.ir/wp-content/uploads/2019/07/نرم-افزار-حسابداری-کاکتوس-کامپیوتر-بر_djh-2.jpg" alt="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" width="500" height="345" /></p>
<p>یکی از متداول ترین سیستم های حسابداری، مدیریت فاکتور و صدور صورتحساب است که از مغازه های کوچک تا شرکت های چند ملیتی به این سیستم نیاز مبرم دارند. برای بررسی پرداخت های مشتری به صورت اتوماتیک و کاهش خطای منابع انسانی، این سیستم های مدیریت فاکتور از انبار تا مغازه، قابل استفاده خواهد بود. نرم افزار های پر طرفدار که طیف متنوعی از صنایع را در بر می گیرد.</p>
<p>نرم افزار بودجه بندی و پیش بینی از دیگر نرم افزار های حسابداری است که کاربرد بسیار دارد. پیش بینی هزینه ها، چشم انداز خوبی را در اختیار مدیریت ارشد می دهد تا فاصله خود با VISION/MISSION را بهتر ردیابی کند. این سیستم ها به طور معمول در کسب و کار هایی مورد استفاده قرار می گیرد که پیش بینی های مختلف را با بودجه ادغام می کنند تا در تصمیم گیری های چند متغیره، دیتا محور باشند.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-1973" title="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" src="https://cactus.ir/wp-content/uploads/2019/07/نرم-افزار-حسابداری-کاکتوس-کامپیوتر-بر_djh-3.jpg" alt="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" width="500" height="501" /></p>
<p>برخی دیگر از نرم افزار های حسابداری، دارایی ثابت را بررسی می کند. این نوع از سیستم های حسابداری، دارایی های ثایت را با ارائه یک پایگاه دیتا مرکزی از دارایی از زمان ورود و خروج گرفته تا تاریخچه حسابداری و استهلاک و امثالهم کنترل می کنند که در شرکت های سهامی عام، کاربرد زیادی دارد.</p>
<p>نرم افزار های حسابداری مدیریت حقوق و دستمزد هم متداول ترین نرم افزار ها هستند که فیش  حقوق صادر می کنند. پرداخت مالیات های دارایی  ماهانه و ارزش افزوده فصلی و حق بیمه پرسنل و بررسی ماموریت و مزایای منابع انسانی از جمله مسئولیت های این نرم افزار ها به شمار می روند.</p>
<h2>چه نرم افزار حسابداری مناسب شرکت ما است؟</h2>
<p>شما یا شرکت و کسب و کار کوچک و متوسط (sme) هستید یا شرکت های بزرگ که نیاز به برنامه ریزی منابع انسانی (ERP) و کنترل مالی جامع دارید و معمولا نرم افزار های ORACLE یا SAP‌ مناسب خواهد بود. در هر حال، فهم دقیق از نیازهای سازمانی و انتظارات ثابت و متغیر، در انتخاب یک نرم افزار حسابداری مطلوب تاثیر گذار است.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-1974" title="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" src="https://cactus.ir/wp-content/uploads/2019/07/نرم-افزار-حسابداری-کاکتوس-کامپیوتر-بر_djh-4.jpg" alt="نرم افزار حسابداری کاکتوس کامپیوتر | برنامه حسابداری" width="500" height="434" /></p>
<h2>نرم افزار حسابداری جامع کاکتوس کامپیوتر</h2>
<p><strong>نرم افزار حسابداری</strong> برای رصد مستمر و مداوم و اثربخش معاملات مالی درون یک سازمان بوده و معمولا پکیج های پنج گانه ای را دنبال می کند که عبارتند از: دفتر کل،  حساب های دریافتی، حساب های قابل پرداخت (بستانکار)، حقوق و دستمزد و گزارش گیری جامع مبتنی بر نیاز های مدیریت ارشد.</p>
<p><img class="aligncenter" src="https://cactus.ir/up/posts/singletop.jpg" alt="Ø§ÙÚ©Ø§ÙØ§Øª ÙØ±Ù Ø§ÙØ²Ø§Ø± Ø­Ø³Ø§Ø¨Ø¯Ø§Ø±Û" /></p>
<p>در طراحی و تولید نرم افزار های حسابداری (ACCOUNTING SOFTWARE) به منظور مدیریت اثر بخش امور مالی (FINANCIAL MANGEMNET)، این پنج قابلیت که ماژول  (MODULE)  نامیده می شود، لحاظ می شود.</p>
<h3 class="wow fadeIn"><span id="i" class="ez-toc-section">سرفصل حسابها در برنامه حسابداری</span></h3>
<ul class="list-group-flush wow fadeIn">
	<li class="list-group-item list-group-item-action">امکان تعریف سرفصل حساب ها در شش سطح: گروه، کل، معین، تفضیلی و دو سطح تفضیل کمکی</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">تعیین ماهیت سرفصل های کل</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">مشخص کردن موقت یا دائم بودن هر حساب</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">تعریف انواع تفضیلی های شناور و مقید به یک معین</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">لیست سرفصل حسابها با تنوع محدوده های گزارشگیری</li>
</ul>
<h3 class="wow fadeIn"><span id="i-2" class="ez-toc-section">امکانات سند حسابداری</span></h3>
<ul class="list-group-flush wow fadeIn">
	<li class="list-group-item list-group-item-action">ثبت اسناد در چهار وضعیت پیش نویس،غیرقطعی، قطعی و نهایی.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">ثبت سند برای شرکت های متعدد در یک برنامه.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">کپی یک یا چند ردیف انتخابی از یک سند و درج آن در یک یا چند سند دیگر.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">حذف یک یا چند ردیف انتخابی از یک سند</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">حذف موقت و دائم اسناد بصورت انتخاب گروهی.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">بازیابی یک یا چند سند انتخابی از اسنادی که حذف موقت شده است.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">درج بین ردیفهای سند. درج سند مابین اسناد. جستجوی سریع و انتخاب سرفصل ها حین صدور سند.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">کنترل موازنه بودن اسناد.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">کنترل مغایرت ماهیت سرفصل انتخاب شده حین صدور سند.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">تعریف شرح های پیش فرض ردیف سند حسابداری.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">امکان تعریف و پیوست ضمائم اسناد. ( PDF و عکس )</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">چاپ یک یا چند سند به صورت متوالی.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">امکان گروه بندی اسناد حسابداری و تهیه گزارشات حسابداری براساس گروه های تعریف شده.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">قطعی و غیرقطعی کردن اسناد بصورت انتخاب گروهی.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">تبدیل یک یا چند سند انتخابی از حالت پیش نویس به سند عادی.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">امکان جستجوی اسناد بر اساس سرفصل حسابها، مقادیر بدهکار و بستانکار و هر اطلاعاتی که در سند به ثبت رسیده است.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">بستن حساب های موقت و صدور سند اختتامیه به صورت خودکار.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">صدور خودکار سند افتتاحیه از روی سند اختتامیه سال قبل.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">مرتب سازی شماره اسناد.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">مرتب سازی شماره عطف.</li>
	<li class="list-group-item list-group-item-action">تبدیل اسناد عادی به سند مرکب ماهانه یا روزانه.</li>
</ul>
<p><strong>نسخه کامل این مطلب را در لینک زیر مطالعه نمایید:</strong></p>
<p><a href="https://cactus.ir/softwares/accounting-software/enterprise-accounting-software.php" target="_blank" rel="noopener noreferrer">نرم افزار حسابداری جامع کاکتوس</a></p>
<p>&nbsp;</p>